（蘋果日報）大學生願降價6000元做侍應！！！

【本報訊】一職難求，勞工處昨舉行招聘會吸引3,500人到場，約一成求職者是大學畢業生，他們為求有工做，將要求降低至月薪6,000元的侍應生及售貨員也願意一試，希望入職後憑努力晉升至主任等待遇較好的職位。

勞工處昨日起一連兩日在奧海城商場舉行招聘會，首日有來自35間飲食及零售等機構提供數千個職位空缺，其中七成是全職，大部份月薪介乎5,000至11,000元，七成三職位空缺只要求中三或以下學歷。時裝零售公司SidefameLtd.助理人力資源主任許小姐指，應徵者中有近一成是大學生，此情況以往甚為少見。

去年在英國取得傳理系學士學位的楊小姐至今仍未找到與本科有關的工作，惟有將要求由月薪10,000元降至6,000元，希望找到一份長工，「要還學費貸款，點都搵份工先，售貨員、侍應生都無所謂，學咗基本嘢後晉升機會應該比其他人高。」她即場到一間餐飲公司應徵，但因缺乏經驗，未即時獲得面試機會。只有中五學歷的李小姐，因有售貨員經驗，即場獲得不少面試機會。
紅螞蟻風味小館經理李先生認為，因飲食及零售業着重經驗，學歷反而次要，故大學生即使肯降低要求，也未必有太大優勢。

招聘會今日繼續舉行，約有40間公司參與，包括機械及飛機工程、銀行、物業管理及酒店業等提供數千個職位空缺。
此外，公務員事務局提交立法會文件指出，本年度有7,700個公務員職位空缺，現正陸續招聘，其中有近5,000個空缺適合中五或以下學歷人士應徵。

部份招聘職系：郵差、交通督導員、小販管理主任、懲教助理、救護員、初級警員、入境事務助理員
基本入職要求：中五或以下
職位空缺：4,970個

部份招聘職系：測量主任、機師、救護主任、衞生督察、海關督察、懲教主任、消防隊長/區長
基本入職要求：中七及文憑或高級文憑
職位空缺：1,490個

部份招聘職系：工程師、建築師、行政主任、圖書館館長、醫生、社工主任、勞工事務主任
基本入職要求：大學學位或相關專業資歷
職位空缺：1,240個

總數：7,700個

招聘日期：即日至2010年3月

資料來源：公務員事務局

2010

他們為求有工做，將要求降低至月薪6,000元的侍應生及售貨員也願意一試，希望入職後憑努力晉升至主任等待遇較好的職位。

果然係職場新人太多幻想

2009

Old news

天父寬恕咗想同欣宜玩69未呀？